【葉問冇去美國】葉問避共產黨來港 死後慘遭大陸消費

1. 真實嘅葉問冇打過外國人，冇打死日本軍官，冇打英國佬

2. 葉問1949年避共產黨逃亡到香港，老婆都冇帶

戲中話佢殺左日本軍官先來港，只係維穩

3. 葉問冇去美國

4. 葉問死後被拍成多輯電影，企圖神化塑造愛國愛黨形象，洗13億人腦，全屬消費及政治操作

推俾藍絲睇

由1至4，葉問都只係一個忍無可忍的小順民，咁岩佢又好好打，反抗成功唔駛死。例如日本仔打到來，佢根本冇去主動抗日，佢間屋俾日本仔搶埋，佢都只係在日本仔統治下委屈求存，雖然好似除左間屋被佔其他都係假，但係相對身為國民黨國官的真葉問，電影葉問反而更加缺乏為國為民情懷。
呢類忍無可忍出番口氣的套路，幾十年來在中港台本來好正常，甚至乎在大中華膠眼中佢一定屬於太過收斂，太過順民化。
我唔知有幾多藍絲或者大陸人睇完覺得葉問愛國愛黨，如果有，自然係佢地ON9，HI上腦。
但係黃絲覺得人地奶共，拍出來就定必愛國愛黨，一樣係ON9，HI上腦。
迪士尼夠奶共啦，駛唔駛分析下Frozen 2劇情有幾愛國愛黨呀！